有原則 無底線

黃背心衰亡的八大原因

一、政府的分化與抹黑：社運素人在黃背心中佔過半數比例，法案一撤回，大部分經驗不多的素人雖然心有不甘，仍頓時「收貨」。

二、初衷被遺忘：法案被撤後，政府和與其友好的媒體直接或間接地營造着黃背心「貪得無厭、見好不願收」之形象。馬克龍回絕富人稅訴求後，抗爭者並無堅持，反而轉移重點至反警暴等，令運動予人失焦感覺。

三、過於依賴反警暴論述：依賴暴力問題來維持運動人氣乃一把極危險的雙刃劍——警暴早期一般容易招來大眾同情和關注，但它同時很容易讓抗爭者跌進仇警情緒中，與一般未能親身體會警暴的大眾間築起一道溝通上的鴻溝。大眾會因為不斷出現的暴力畫面而漸變得無感或麻木，甚至感到煩厭。若警民衝突不斷持續，卻沒有更衝擊性的警暴醜聞證據，大眾在反警暴的蜜月期過後，更可能有blame the victims趨勢，將責任推回抗爭者身上。

四、示威者陣營的分化：政治和社運素人佔抗爭者的大多數，意味它與傳統法國左翼社運存在着溝通上、論述上和策略上的重大分野，容易產生派系分歧。雖然運動着重反大台，但仍不時受一些意見領袖影響，當中擅長陰謀論的Flyrider遭不少溫和派否定和排斥。另外，極左和極右勢力也有嘗試培植召集人和意見領袖，一方面高喊「拆大台」，但另一方面又試圖帶領運動論述，對運動構成一定負面形象，最終逼到不少apolitique（非左非右的政治素人）人士與其割席。到歐盟大選之前，有人提出以「支持」極右的勒龐來與「和理非」「攬炒」以抗衡馬克龍，最終釀成友方陣營更嚴重的分裂。

五、對勇武抗爭的抗拒或厭倦：前線人士一般被分為三類——黑群、打砸者（casseur）和盜竊者（voleur）。黑群通常穿full gear連群結隊，在前線擋着警方推進（有時甚至還擊），有些則打砸具象徵意義的死物，向政權進行控訴。黑群到第十八周前，在普遍參與者中認受性仍挺高，因不少人認為黑群有衝擊警方防線和保護後方作用。但後期因焚燒了無辜店舖（如獨立小店），hit-and-run策略亦不時連累無辜群眾被警方攻擊或拘捕，開始與黑群割席。正如旗手之一的Cédric跟筆者提到：「黑群打砸完後拍拍屁股便走了，吃催淚彈的卻是我們。」

打砸者則未必一定full gear，通常單獨出沒，所砸之對象不一定帶有政治信息，行動偶爾響應黑群，更多情况如社區組織者Stéphanie解釋：「我們根本難以分清他們是貪過癮，還是為保護示威者或控訴政權而打砸。」某些甚至與盜竊者無異，於行動現場趁火打砸，破壞運動。當割席時大眾和傳媒卻將三者混為一談。

六、年輕世代的缺席：總統講話後，警方開始進行全面打壓，年初於Mantes-la-Jolie甚至有警方進校拘捕，並迫使學生面壁下跪。年輕世代的參與因而止於萌芽之時，加上左翼未有共識，各大學學生會只好個別動員，窒礙了大專界的參與。

七、媒體戰敗陣：基於早期運動未有工會支持，定性尚未清晰，媒體報道一般未見正面；某些親建制媒體如Figaro和Bfmtv（猶如法版TVB）更多番抹黑示威者，抗爭者與媒體的惡劣關係惡性循環，令整場運動得不到媒體支持。

八、運動大論述轉型的失敗：黃背心早期的成功全賴建基於「燃油稅→被遺忘的貧苦大眾→環保與社會公義環環緊扣 」的方程式上，並將其化約成「眾怒反燃油稅」（France en colère contre taxe carbone）的大論述。然而，總統講話後，此方程式便不成立，抗爭者必須將與方程式相關的元素加進去，重整方程式，以轉型論述。可是，黃背心卻在此節骨眼上失策。他們後來雖提出全民公投和憲法改革兩項訴求，文宣既不完整又不普及，未能使公眾明白和體會與環保或社會公義有何關連。

source：

主要想講下第五點
梁天琦講過，對住政權，要有原則，無底線，而原則就係「對等武力」，「無底線」。黨鐵同黑社會商舖被破壞就十分贊成同認同，落手幫極權屠殺人民，抵撚死
但對藍絲企業係咪需要去到見舖頭就拆？更開始有人建議搶掠
[url][/url]
唔追究唔譴責
只係想探討下點樣可以合理化成件事
唔認同嘅隨便屌

首先我分開支持政權嘅程度，我會分為3種
1. 勾結：報警，篤灰，優待啲狗，同狗有任何合作
2. 暴力支持：打人，斬人，推撞
3. 非暴力支持：撕文宣，辱罵，純表態

1,2 唔洗講，以牙還牙
但係3呢，就值得商榷下，我自己就郁唔落手，始終對方未有出手
而我自己覺得，炒黃絲魷魚，公司老闆出post表態，仍然係屬於3
所以對等武力就係用返非暴力手段對抗

ref：
[url][/url]

push

一齊傾吓

好或

其實我覺得比較慶幸嘅係我哋比起黃背心團結得多, 話到明呢場係香港嘅end game, 已經括左出去, 而家5大甚至6大訴求(解散警隊) 已經係每一個人嘅共識, 就算林鄭撤回左(口頭上)都一樣咁團結, 你以上嘅8項論點我諗係香港都好難死喺嗰度, 基本上因為我哋真係太團結同埋原則極高(割蓆宣言,唔明嘅自己search下) 再者我哋唔係第一次革命, 比佢哋有經驗得多, 政府嘅抹黑同埋謊言都分化唔到我哋, 呢次更加唔會淨係笑黑警啲戇鳩野, 亦唔會再輸係上一次嘅錯誤度。
至於下面有人講話諗住搶劫,其實啲人一講話想其他人都已經屌柒左佢, 咁樣做嘅話無疑真係比子彈比對家做文宣
藍絲店舖見到就拆, 我諗唔好經常性做, 咁樣做係想宣傳呢啲鋪頭係唔應該幫襯/洩憤/警告相關藍絲唔好害手足, 否則後果自負, 但係咁樣觀感唔太好或者會令到啲和理非過唔到心理關口或者會有微言, 同黨鐵唔同, 黨鐵真係攞咗來做運兵害鳩我地, 垃圾360同樣(福建幫)
但係我覺得需要嘅行動係轉型, 再成日玩陣地戰/主守唔攻 真係會令到班勇武手足keep住俾人拉, 我哋真係要學吓玩真正嘅快閃, 好似10月2號咁樣遍地開花,勇武嘅就好似10月1號沙燕橋一役咁樣, 唯獨真係要守住側翼同埋唔好panic
至於藍絲, 其實我覺得真係有腦嘅話都俾我哋啲文宣或者我哋所做嘅嘢拉攏到去我哋嗰邊, 冇腦嗰啲真係冇得救, 唯有召喚神獸先可以令佢哋唔夠膽再傷害我哋
份工冇咗可以搵返, 香港冇咗就真係冇咗好想見到大家贏

除咗割席宣言之外我都同意

我覺得拆舖真係要慎重
濫用武力唔係就係暴力咩
點解我哋一直強調自己係用武力，就係因為有原則地用
言語上攻擊就拆舖頭，咁係過火
呢樣係文宣拆唔掂嘅嘢

個post 開得差
大家可以轉移其他熱門post 傾吓

紅背景裝修、藍店罷買、黃店懲罰

屌哂你地 到底你地分唔分到咩叫出賣港人 咩叫政見唔同

點解突然多咗咁多post叫人唔好破壞鋪頭？